RTHK：回應執業藥劑師協會 警方稱有嚴謹武力使用守則

香港執業藥劑師協會表示，將去信行政長官林鄭月娥和警務處處長盧偉聰，呼籲不要隨意使用催淚彈及胡椒噴霧等，避免無辜市民受害，亦可能減少示威者使用化學品反擊的機會。

警方回覆說，暫未接獲相關協會的來信，又說警方備有不同的武器和裝備，應付不同的行動需要。警方未有回應在七一當日立法會大樓被衝擊及破壞後，警方驅散示威者過程中，使用了多少枚催淚彈。

警方說，有嚴謹的武力使用守則，所使用的武力必定是為完成合法任務，而須使用的最低武力，會在情況許可下向對方發出警告，示意將使用武力，並會在實際可行的情況下，讓有關人士有機會遵守警方的指令。警員會時刻保持高度克制。當使用武力的目的已達，警方會停止使用該武力。

相關討論：
警司協會：藥劑師協會建議莫名其妙

RTHK：藥劑師團體將去信籲警方勿隨意用催淚彈及胡椒噴霧